Claro! Aqui está um exemplo de um código complexo em C# que envolve o uso de várias classes, herança e polimorfismo:

```csharp
using System;

public class Animal
{
    public string Name { get; set; }

    public virtual void MakeSound()
    {
        Console.WriteLine("O animal faz um som.");
    }
}

public class Dog : Animal
{
    public override void MakeSound()
    {
        Console.WriteLine("O cachorro late.");
    }
}

public class Cat : Animal
{
    public override void MakeSound()
    {
        Console.WriteLine("O gato mia.");
    }
}

public class Bird : Animal
{
    public override void MakeSound()
    {
        Console.WriteLine("O pássaro canta.");
    }
}

public class Program
{
    public static void Main(string[] args)
    {
        Animal animal1 = new Dog();
        Animal animal2 = new Cat();
        Animal animal3 = new Bird();

        animal1.Name = "Rex";
        animal2.Name = "Whiskers";
        animal3.Name = "Tweety";

        Animal[] animals = { animal1, animal2, animal3 };

        foreach (Animal animal in animals)
        {
            Console.Write($"{animal.Name}: ");
            animal.MakeSound();
        }
    }
}
```

Neste exemplo, temos uma classe `Animal` como uma classe base que possui uma propriedade `Name` e um método virtual `MakeSound()`. Em seguida, temos três classes derivadas (`Dog`, `Cat` e `Bird`) que substituem o método `MakeSound()` para fornecer comportamentos específicos para cada animal.

No método `Main()`, criamos instâncias de cada animal e definimos seus nomes. Em seguida, armazenamos esses animais em um array e iteramos sobre eles usando um loop `foreach`. Para cada animal, exibimos seu nome e chamamos o método `MakeSound()` correspondente, que é determinado em tempo de execução com base no tipo real do animal.